青年藏雷射筆噴漆罪成 還柙至下月初判刑

裁判官梁少玲今午裁決指，控方兩名警察證人作供清晰確實，沒有誇大、剪裁或動搖，拘捕被告的警員20938亦能講述警車數目等現場細節，全盤接納兩人證供。反之，被告出庭自辯的說法有多處不合理，法庭拒絕接納。

梁官指出，被告稱因7.21事件，故攜帶由上班朋友送贈的鐵碟。惟梁官看過照片後，認為根本就是自制盾牌，但案發時是10月，地點亦非在元朗區，被告的說法不能成理。而案發當日有人號召「區區開花」，被告稱沒看新聞及沒留意通訊群組訊息；惟他在8月曾參加太空館外聲援因購買雷射筆而被捕的人，並承認知道活動目的，故他稱案發當天不知道有社會事件，實在是難以置信。

自制盾牌...
咁點???當佢美國隊長?擲盾?